<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>https://herlatis.github.io/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</managingEditor>
    <webMaster>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 18:48:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://herlatis.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《I love you...》| you are Profact，but now change！（施工中）</title>
      <link>https://herlatis.github.io/drama/006-ilu/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 18:48:07 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/drama/006-ilu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>《疯子与赞美诗》2.0| 我们都是疯子，疯子，疯子，疯子……（施工中）</title>
      <link>https://herlatis.github.io/drama/005-fzyzms2.0/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 11:03:34 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/drama/005-fzyzms2.0/</guid>
      <description>//</description>
    </item>
    <item>
      <title>《戏剧的故事》</title>
      <link>https://herlatis.github.io/learn/20240001/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 13:32:12 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/learn/20240001/</guid>
      <description>购买时间：
阅读记录：
思考记录：</description>
    </item>
    <item>
      <title>24年1月快过去了？？（含迟到的年计划和新年许愿）</title>
      <link>https://herlatis.github.io/life/life202402/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:15:33 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/life/life202402/</guid>
      <description>一眨眼，2024年的第一个月就这么过去了。
坏消息：我到现在都还没做完2024年的年度计划。
好消息：虽然没有计划表，但实际的成长工作还是在推进中的。
即使如此，我还是准备将年度计划简单制作下来，以证决心（但不代表一定会做哈）。
*以下内容根据我自己心里的优先级排序
【看戏】 //没想到第一条居然是看戏
想把上海没看过的音乐剧都看一遍！然后是小剧场话剧！
音乐剧 中大剧场 嫌疑人X的献身（本轮演到2.18）
小剧场 little jack 小杰克、嗜血博士、梦薇之、|摇滚太白·诗与星、时光代理人、当你心动时、|#0528、AI·爱、彗星来电
话剧 秘密、虚无的十字架、谋杀者、她的审判、孤独的美食家
【个人】 //考虑过管这里叫“外形”或者“健康”但想了想都不太精确，最终用了个很宽泛的词
减肥：希望可以稳定在115斤及以下，为此需要从2月开始调整饮食结构，每周只能吃一次油炸食品，日常也减少点高热量的午餐，晚饭尽可能吃爱心晚餐，并且尝试是否有可能加入每周两次或以上的运动量。
护肤：考虑定期做光子水光，但现在效果还不确定，年前机构里人太多了，所以考虑年后会去尝试一次。效果好的话2个月去一次这样，这个频率费用上也比较能接受……然后2月要开始戒糖了，除了实际的糖、巧克力、甜品（蛋糕、奶茶、糖水之类的），高糖的菜品也准备注意一下，想喝可乐的话就喝气泡水吧！另外要勤敷面膜！努力的方向是一周三次！
美妆：挑战带妆上班！1月其实已经开始挑战了，大概有半个月还是好好在做，但因为中间有一段在重感冒偶尔会戴口罩就犯了懒，2月准备重拾该挑战！另外在小红书上也开始看起教程什么的来，希望能化得美美的~（但前提好像是要解决右眼皮浮肿的问题不然永远左右眼睛很难平衡啊……
【阅读与写作】 阅读：年度阅读挑战从100本挑战下降到50本挑战后今年下降到30本挑战！30本还看不完我还妄称什么读书人！
博客（本站）：努力保持周更！下限是双周更！
写作：想尝试着写剧本，考虑先进行一些阅读学习，目标是2月开始前整理完家中和写作（特别是戏剧写作）有关的书籍，然后补充购买一些，从2月开始阅读。
其他爱写作：还是不想放下文字，但凡有时间，希望我能抓紧时间写下一切我脑海中的景象（和幻想）。
【学习】 //这……想学的东西太多了，只能一样一样，从最实用和想学最久的东西来QAQ
韩语：之前其实在多邻国背过部分的韩语字母，重新捡起来的话这一块估计可以很快背完，然后直接进入背单词和短剧，反正整体目标并不需要太熟练，只需要能日常对话就可以了！希望可以在24年内达到这个目标！
日语：考虑到后面有《挪威的森林》的项目……需要捡起一些日语但我现在很难判断到底是这个重要还是韩语那边重要TAT
拍摄：之前买了一个太太的班还没有看完，先看完这个再说！后面想在工作中尽可能争取一些日常排练甚至是演出的拍摄，在实战中磨炼技术。
画画：这个事情其实是想了最久的……可能从大学就开始了吧，至今也过去十几年了，一度也报过很多班，但都没有坚持下来，这次参加了菩萨太太的课程，希望至少有所推进，能做到画仓鼠与熊熊日常就可以！
差不多就是这样，这么一看我的2024年还真是忙碌啊。
也希望24年在工作上有所突破和进展，成为拥有真正完整0-100项目经验的制作，还希望能多和喜欢的演员合作！
小苏老师冲冲！</description>
    </item>
    <item>
      <title>《两个人的谋杀》| 你需要一个partner。（施工中）</title>
      <link>https://herlatis.github.io/drama/004-lgrdms/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 11:35:30 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/drama/004-lgrdms/</guid>
      <description>//首刷为22年12月2日晚场，卡司翟松、钱海睿，本轮为徐奕然参演复刷。
卡司：庞胜之、徐奕然
两谋这部戏是一部比较典型的百老汇喜剧。
并没有比较深的人物刻画，</description>
    </item>
    <item>
      <title>一个世界的诞生</title>
      <link>https://herlatis.github.io/life/life202401/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 12:31:25 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/life/life202401/</guid>
      <description>2023年的冬天，我重新萌发了再次运营个人博客的念头。
在大约三年前，我制作过另一个个人网站-今晚加班，但一来我不太习惯与他人共同运营，二来我并非技术出身，WordPress层出不穷的bug对我来说只有回档一个办法来解决。再加上虽然几乎可以说是能够所见即所得地装修，但毕竟不同模块的版本的调整和安装衔接总还是需要一些专业知识，久而久之我就懒得继续运营了。
直到11月的时候我在长毛象闲逛，看到了椒盐豆豉太太的博文 《新的静态博客上线啦！》，给我提供了制作静态页面的思路。
虽然静态页面在“简单”学习后对于我这种非技术人员在后续的运营和修理真的十分友好，但这完全也是基于和WordPress的对比之下……事实上自从12月我下定决心要创建这个网站开始，我的崩溃就开始了。
最先放在面前的是cmd命令的一无所知，电脑设备的基础环境除了宝塔以外从来没有搭建过，于是从git开始安装，然后是golan和scoop，再到豆豉太太推荐的hugo的本地部分……几乎每一步都会被卡住，最主要的原因是电脑并非长期用于技术开发，因此有些先天性不足……
简直可以说这段工作是从电脑安装开始的【。
期间因为进组、巡演的销售和项目书之类的工作，十分忙碌的我差不多每过一两个礼拜才会想起来我还有个人站点这个项目，于是开始重复：工作-想起来折腾一下电脑-被技术问题卡住-崩溃了回去工作-想起来解决了问题-被新的技术问题卡住-崩溃了又回去工作……这样的无限循环之中。
期间一度几乎放弃了，磨磨蹭蹭弄到上周也就是1月20号左右，忽然不知道为什么我福至心灵把所有本地关卡全部打通，可以在localhost运行这个网站了。
惊喜之下，我又再次集中投入技术工作，1月25日为止不但成功将网站上传，而且学会了怎么在更新的时候不覆盖CNAME文件以至于需要每次重新定制网址：）
两天后的今天，1月27日，周六，我写下了本站点的第一篇完成的文章，记录、但不太详细地记录了这段时间的艰辛。不是技术党就不记录期间的技术研究了，今后这个博客更多可能还是记录我的生活、学习、思考和对戏剧的爱。
2024.1.27 周六 晴天</description>
    </item>
    <item>
      <title>《禁闭》| 现在，你可以开始评判我了。（施工中）</title>
      <link>https://herlatis.github.io/drama/003-jb/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 11:36:23 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/drama/003-jb/</guid>
      <description>//首刷，独自一人，但有上工的22和小云陪伴。 ※含少量剧透，介意慎入。
卡司：何彬、张琛、姚温婧
首先，这戏是真的不好看，其次，这戏是真的莫名其妙，最后，但其实这戏的笑点还是蛮精准的，就是太吃演员了。
作家 作为一个观众，作家这个角色真的又爹头爹脑又令人上火；但是同样作为一个创作者，倒是微妙地能理解……
不过不能指望走进剧场的人都搞创作是吧^^
所以这个角色是真爹头爹脑让人上火啊！！</description>
    </item>
    <item>
      <title>First</title>
      <link>https://herlatis.github.io/like/first/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 13:05:50 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/like/first/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://herlatis.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 11:04:56 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/about/</guid>
      <description>人类永远是孤独的， 但是无法孤独地行走于人世间。 - 关于「欢迎来到这个牢笼」 本网站由一位普通市民制作、上传、运营。
很抱歉这位市民不真实存在于任何互联网平台， 但真实存在于这个世界（主要位于中国上海）。
如有任何版权、经营问题，请通过邮箱地址：tinajmj@sina.com 联系我。
全站禁止擅自复制、转载、二度创作，如有需要请同样联系以上邮箱地址，非常感谢。
- 站点指引 「人先活着」 人由生活组成，生活由碎片组成，这个栏目用来存放这些碎片
「喜欢就买」 爱好支撑着稳定的精神状态，虽然很耗钱；2024年这里主题估计是戏剧和护肤美妆
「要不学学」 关于阅读、学习、技能提升、和一些无用的钻研
「来都来了」 即本页面，没有什么具体的用处，但我很喜欢装修这里
- 博文推荐 还是空的，如果写出了惊世巨作我一定放在这儿
最后， 感谢你愿意花时间了解我。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>《致爱》| 电邮只要零点零一秒，没有邮戳，没有邮票。</title>
      <link>https://herlatis.github.io/drama/002-za/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:35:53 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/drama/002-za/</guid>
      <description>//首刷非今日，为2022年9月18日晚场，独自一人前往。 ※内含剧透，介意慎入。
当日卡司：邓贤凌、傅祥安
女人 致爱在我看来并不是一部爱情片，而是现实主义女性题材。
这是两代女人令人痛心扼腕的一生，以及美好爱情背后关于人生的残酷真相。
故事并不是真正从艾丽莎开始，一切应该始于她的母亲，一位出身于上海优渥家庭的女性，她在年轻貌美之际就已经可以出入于红房子西菜馆（剧中称“红房子西餐厅”），这才认识了当年前来上海投资的英国商人。
爱情的发生猝不及防，随之而来的还有女儿的诞生。
但是从艾丽莎的成长经历来看，她的父母并未婚配，父亲很快离开上海前往了香港，留下母亲一个人在上海将孩子抚养长大，乃至于艾丽莎直到小学都并未见过这个金发碧眼的爹。
这名女性的心中一定是抱有对爱情最美好的向往，而爱情的终极是对家庭的向往，而这些向往的底层逻辑却是她如同一朵那个年代最常见的菟丝花，将所有的美好都寄托于另一个性别，期待男人的爱护和照料。
这当然有其时代的局限性，但不妨碍这种心态成为悲剧的源头。
在之后几十年的人生中，这个将幸福依托于他人的思想或多或少也传达给了女儿，一定程度上导致了艾丽莎的悲剧人生。
但不可否认的是，这位母亲无论多艰难，都没有抛下自己的骨肉。
艾丽莎就是在这样充满爱但又缺乏爱的环境中长大，母亲无论多大都对爱情抱有幻想，但是在女儿的抚养上，她似乎又显得有些无力和懦弱。
与她看上去完全相反，艾丽莎从小因为不同的发色被同学排挤、去了香港后也积极反击那些“小阿姨”们的嘲讽，流落九龙的过程中为了保护自己与母亲养成了倔强泼辣的性格，整个人显得坚强、乐观、豁达。
可惜这些只是自我保护的假象，艾丽莎继承了母亲对完整家庭的渴望，在事业稍有起色的时候选择了一个看上去可能爱自己的男人结婚、生女。短暂的爱情消散之后，长期的“丧偶”生涯令她内心崩溃，离婚、独自抚养女儿，一切成为了母亲的复刻。唯一不同的是在她的生命中有一个远在上海的付平安，承载她可望不可即的渴望。
艾丽莎当然会爱上付平安，这个男孩儿——后来是男人——拥有一切她没有的东西，完整的家庭，父母双方的爱，稳定的生活，调皮但包容的性格，所有的一切似乎都是艾丽莎的反面，也是艾丽莎内心最深处的梦想。
男人 另一边，付平安也理所当然会爱上艾丽莎。
这个女孩儿在他的世界里是那样开放、自由、热情、勇敢，也拥有一切自己没有的东西，这种灼热会被他一生追寻，成为他反抗家庭安排的勇气，也成为他直到四五十岁依旧愿意抛下一切现有生活追到香港去的动力。
付平安是十分典型的沿海地区家庭的独子，享尽爱护，但又被爱所束缚，从小走在父母指定的道路上，上学、工作、结婚、生女，踏出每一步的过程中天性都让他觉得不对，但又无处用劲，只能在内耗中成长。
与其他这样长大的人不同的是，他的世界里有着艾丽莎。
更美好的是，这个女孩儿年幼就离开了他，只存在于通信之中，又经常报喜不报忧，展现出来的积极向上是付平安所缺乏和向往的，自然也就成为了远方的精神支柱；那是虚幻的女神，是独立的幻象，是值得任何一个人追寻的美好。
同时，付平安受尽保护的成长经历也养成了他胆小、推诿责任和自以为是的性格，他如同千万80、90年代成长起来的男性一样有着传统男性性格的烙印和时代进步带来的落差。虽然付平安的戏份重量与艾丽莎几乎相同（毕竟是双人戏），但其实从笔墨上，对其本人的着墨又远远不及艾丽莎，这样依旧能寥寥几笔刻画出这样一个完整的男性形象，是《致爱》这部戏给我相当大的惊喜。
爱情的真相 毋庸置疑，艾丽莎与付平安是相爱的，但这种爱并非基于现实的生活，没有柴米油盐，没有磨合谦让，而是通过一封封信件、邮件、电话、短信来传达了一种经过沉淀的、纯粹的、难以和现实抗衡的情感。
主流的观念里，付平安与艾丽莎如果真的能够终成眷属也未必会迎来美好的结局，但在我看来，这两个人不在一起才是爱的前提，他们的感情必须是空中楼阁水中月，才有足够美好的空间支撑两个人继续互相爱慕。
最多，再多一场风月，一场鸳鸯交颈，但也止步于此，艾丽莎再晚一天离开，这份爱情都有可能会止步于幻想与现实的落差和两个人之间的争吵。
这两人之间包含了太多想象的空间，以至最终他们所爱的都是更美好的自我的投射。
纸短情长 「致力消弭空间、时间的距离纯属不智亦无益。就在那些自以为省下来的时、空缝隙里，美好的事物大量流失……一旦交流变得太有效率，不再需要翘首引颈、两两相望，某些情意也将因而迅速贬值而不被察觉。」——《查令十字街84号》 ​​​
大约是在复刷这部戏之后一个半月，我阅读到了这段话。
某种程度上这几乎是《零点零一秒》这首歌的真实写照，在一封信要等待一个月的年岁，艾丽莎与付平安是这样珍重地将每一份心思都放在了信中，收到信也成为了生活中不可多得的快乐。可是当科技进步，聊天也变得碎片、随意、不那么上心。
正如同艾丽莎收到群发的祝福短信后所质问的：我们是为什么走到了今天这种无话可说的地步呢？
也许正是因为交流变得太轻易，不再让人珍惜，情感被语言所消磨，思念也会被快速满足，一切都没有沉淀，也因此所有的爱都在被消耗。
这或许真的是年岁逐渐变长后才能理解的事，不再如同毛头小子一般迫切地满足当下的欲望，而是明白了纸短情长的重量。</description>
    </item>
    <item>
      <title>《疯子与赞美诗》| 别让我醒来，就让我短暂地死去。</title>
      <link>https://herlatis.github.io/drama/001-fzyzms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 13:52:19 +0800</pubDate><author>tinajmj@sina.com (欢迎来到这个牢笼)</author>
      <guid>https://herlatis.github.io/drama/001-fzyzms/</guid>
      <description>//首刷为23年11月15日，与斯薇同往，看过后立刻沉迷，然后开始疯狂复刷。就连这个新个人站点的title都是出自于这部剧的歌词。
※含大量剧透，介意慎入。
当日（也是刷得最多的）卡司：傅祥安、张琛
发疯 走进剧场前，我以为这会是又一部带着宗教色彩的发疯文学。
但没想到这居然是一部民谣公路片，只是发疯确实还是发疯的。
如同在售票平台上的批语，《疯子与赞美诗》讲究的是一个“合理发疯”。
发疯，是一种超出常态和规则的精神状态。
合理，则是一种成文的规则或默认的常态。
这两者的冲突组成了一段故事，一个笑话，一个梦。
被规则审判、并被规则束缚到失去了自我独立人格的李默在出狱后，孑孓不安甚至企图回到牢房，然而在最终犯错前，他却遇到了完全不拘泥于世俗目光的“王教授”。
李默那看似牢固的、被驯化过的思维被锋利的刀刃劈砍到土崩瓦解，但兜兜转转大半日，却发现这刀原来不过是海市蜃楼、是一戳就破的泡沫。
虚与实、脆弱与坚固的对比让这个故事变得离奇又合理，一切都是积极又荒诞的。
最后，东方的天还是亮了，这不是未来一定会变好的象征，而是存在主义获胜的号角。
李默 李默是典型的“失意者”。
虽然剧中没有交代这个人物的具体背景，但可以从他的言语态度中推测出一二。
年少离家，或是父母远行打工；懦弱胆小，天性善良，但无人管束，轧道不良，最终走上了犯罪的道路。
可即使是偷盗这样的“小罪”，他也不过是在门外望风的那一个。
也是第一个被捕的那一个。
少年失学，青年入狱，受过最严格的管束就是监狱里的规章制度，出狱后带着这些“学识”，却遭遇歧视和厌恶。
没有人能够看到他良好的本质，只能看到他被法律烙上的烙印。
如此看来，李默其实是底层及社会边缘人群的一道缩影：世界之大，只需三尺半床，但睁开双眼却又觉得并无容身之所，麻木地过着自己被挤压的生活。
在这样的压力之下，李默想回到监狱去的想法也变得理所当然了起来，至少那里是有生存空间的，他在那里也是能被看到的。
不同于李默持之以恒的一无所有（……），疯子则是中产阶级迅速滑落的代表。李默虽然有着社会带给他的一些油滑和江湖义气，但也有着内心最原始的同情心和同理心。对生活的麻木不会让他觉得自己“可怜”，反倒是疯子的经历会让他心生怜悯，从而产生了想要帮助这个人的想法。
由受助者变为救助者的身份转变在我看来可以说是让李默“站起来”的最大动力。他从对社会无用之人变为了对某人有用之人，从而达成了自我认可，这才有了继续走下去的力量。
关于李默的猜测
之前有个很有趣的想法是，李默或许有些胆小，但并不全然是个懦弱的人，他只是找不到生存的途径，但不会低下头颅，在盗窃事件里或许是被夹在江湖义气和内心正义之间，最终选择了站在门口。既不成为真正的犯罪者，又无法放弃当时的同伴，直到被同伴放弃。
但这个想法只有张琛出演的版本才会有哈哈哈哈哈什么狮子男自带buff（啧。
疯子 比起李默，疯子的过往就被描述的很清晰了。
（虽然毫无人物铺垫地突然开始唱大歌介绍自己的生平一事经常叫人诟病，但奈何他的大歌我是每首都很喜欢，喜欢死了）
正如我之前所说，这是个中产阶级滑铁卢人群，虽然有不少人认为这段经历“将痛苦描写得过于小资”，其中也有原作及编剧未曾细琢的关系，但总的来讲更多可能是因为中产阶级这个人群在国内的划分就不是很清晰。
然而，无论是经济下滑还是泡沫经济被戳破，所有一切资产缩水都将是由这一批人最先承担，王孝寿的过往极有可能就是我们的当下，但他的当下是否会成为我们的未来实在是说不准。
也正是因为这种相似性，疯子这个角色充满了真实与虚幻之间的一种绝佳魅力，喜欢疯赞这部戏的人往往都有自己喜欢的疯子，那是人性中脆弱疲惫部分的投射，我们渴望逃避和梦境，却又在大梦一场后不得不再次面对现实。
疯子就是我，我就是疯子，至少在剧场的这段时间里——
别让我醒来，让我短暂地死去。
关于疯子的猜测
疯子这个角色的留白并不多，但在剧场中看到演员的泪水，我也会想，他究竟是为离去的爱情哭泣，还是为了这所有的一切？佩佩并不只是深爱过的女人，而是当年美好生活和对未来期许的缩影，现在这一切都如梦幻泡影，无有真实相。
做梦 做梦是整部剧另一个关键词，李默活在无限秩序规则的梦里，疯子活在全然超脱自我满足的梦里，观众活在戏剧的梦里。
最后李默学着接纳规则与无序并存的世界，疯子疲惫地回到精神病院，观众结束这90分钟的旅程，走出狭长带着星空墙的走道，回到热闹繁华的南京东路。
这个世界永远无法被死亡以外的方式所挣脱，但梦境确实能让人获得片刻喘息。
一些别的感慨 听闻这部剧改编前的话剧版是出品人的学生作品，我肃然起敬。
虽然这戏还透露出许多生涩不足的地方，无论是人物刻画还是剧情节奏都还能继续生长，但这部戏在我看来已经拥有了非常强大的生命力。
一种对社会的无声呐喊，一种属于年轻人的积极自嘲。
疯子确实回到了精神病院，但他回去之前把希望留给了后来人。
很多东西，就是需要后来人来打破的。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
